\section{Déroulement du projet}
\label{sec:deroulement}

\subsection{Calendrier}
\label{sec:deroul1}
\begin{enumerate}
\item Janvier : Choix du sujet. Nous avons commencé à concevoir et réaliser la partie donnée de notre logiciel.\\
\item Février : Conception et début de réalisation de l'interface homme machine. Nous avons réaliser différentes maquettes de l'interface graphique, et nous avons commencé à réaliser le squelette de cette interface. Nous avons placé les différents composant de l'interface.\\
\item Mars : Réalisation poussé de l'interface homme machine. Nous avons commencé à implémenter les différentes actions dans l'interface, ainsi, nous pouvions créer des classes, des interfaces ou encore des packages et commencer à les remplir avec d'autres données.\\
\item Avril : Débuggage de certaines fonctionnalités de l'interface, réalisation d'outils simple et début de conception de d'autre outils. En avril, nous avons pu arriver à une interface graphique quasiment opérationnel. Nous avons pu mettre en place des outils comme la sauvegarde de projet, le chargement ou encore l'outil permettant de convertir l'UML en fichiers .java contenant le code représentatif de l'UML. Nous avons pu aussi commencer à réfléchir aux autres outils que notre logiciel contiendrait.\\
\item Mai : Dernier débuggage de l'interface, réalisation des outils complexes et rendu du projet. Nous avons conçu et réaliser un convertisseur inversé permettant de convertir un projet (fichiers .java) en un UML ainsi qu'un petit éditeur de texte permettant d'écrire le début de votre projet. Le 24 mai, nous avons rendu notre projet.\\
\end{enumerate}

\subsection{De l'idée, au résultat}
\label{sec:deroul2}

\paragraph{} Alexandre Fourgs : Il a été en charge de réaliser toute la partie donnée, c'est-à-dire la création des classes représentatives des classes, classes abstraites, etc... Mais aussi des données comme les attributs, les méthodes et toutes les données liées au projet. Il a aussi réaliser le moteur du logiciel, les convertisseurs (UML > Java et Java > UML) ainsi que de la réalisation de l'interface homme machine et l'implémentation des différentes actions lors des interactions avec les différents composants de l'interface graphique.\\	Florian Astori : Il a travaillé sur la partie graphique du logiciel, c'est-à-dire tous les affichages et calculs nécessaires à la bonne utilisation du logiciel avec la partie UML.
