\newpage
\section{Introduction}
\label{sec:introduction}


\subsection{Cadre}
\label{sec:intro1}

\paragraph{} Dans le cadre du cours de Génie Logiciel durant notre seconde année de licence d'informatique, nous avons été amenés à réaliser un projet de programmation en Java. Etant en binôme, nous avons eu le choix entre 5 projets, nous avons choisis le sujet UML.

\subsection{Pourquoi ce sujet ?}
\label{sec:intro2}

\paragraph{Choix} Pourquoi ce sujet en particulier ?

\begin{itemize}
\item Pour son utilité.
\item Un sujet qui concerne un outil que l'on utilise.
\end{itemize}

\paragraph{} Un UML est un outil puissant nous permettant de concevoir et de mieux comprendre le fonctionnement d'un logiciel. Lorsque nous avons un projet en tête, durant la phase de conception nous sommes souvent amenés à passer du temps sur l'UML de notre projet. Ceci dit, le temps que nous passons sur l'UML est du temps en moins sur la réalisation.
\paragraph{} A travers ce projet, nous avons vu un outils permettant de concevoir un logiciel tout en le réalisant, car vous n'aurez pas à prendre du temps à retranscrire votre UML en langage de programmation, cet outil le fera pour vous. Tout l'enjeu de ce logiciel se joue ici, le temps et la facilité à transformer votre idée en un début de logiciel, et c'est particulièrement pour cela que nous avons choisis ce sujet.
\paragraph{} De plus, au vue de notre situation d'étudiant en informatique et découvrant le monde de la programmation orientée objet depuis peu, nous avons eut l'occasion de faire des UML et de travailler dessus. Cette seconde raison nous a aussi poussé à choisir ce sujet.\\En effet, nous pensons nous servir de ce logiciel dans le futur.
